美國務院提交首份《香港自治法》報告 點名10位損害香港自治官員 包括林鄭月娥

美國國務院今天向國會提交首份《香港自治法》報告，共點名10位損害香港自治的官員，包括特首林鄭月娥和港區國安委秘書長陳國基等人，遭點名人士恐面臨更多制裁。國務院亦警告國際金融機構勿與受制裁人士交易，否則可能面對嚴厲制裁。

國務院向國會提交報告列出包括特首林鄭月娥在內10名損害香港自治的中港官員，指法例規定國務院須在60天內公佈曾與他們進行大額交易的金融機構。國務院的報告沒有在制裁名單上添加新名字或點名任何可能受制裁的銀行和金融機構。不過，英美政界人士曾批評滙豐銀行和渣打銀行公開支持實施「港版國安法」。

國務院發言人奧特加斯(Morgan Ortagus)說：「這份報告彰顯我們一直反對北京蓄意侵蝕港人自由和實施打壓政策的做法。」他說，中共系統性侵害允諾港人的自治及《中英聯合聲明》內文字；透過施行「港區國安法」，北京更癱瘓香港民主制度、人權、司法獨立及個人自由。美國已多次公開譴責北京與港府行徑，包括大規模逮捕示威者、因政治因素延後舉辦立法會選舉等。

美國財政部8月公佈11人制裁名單，包括特首林鄭月娥、特首辦主任兼國安委秘書長陳國基、律政司司長鄭若驊、保安局局長李家超、前警務處處長盧偉聰、中聯辦主任兼國安事務顧問駱惠寧、警務處處長鄧炳強、政制及內地事務局局長曾國衞、港澳辦副主任張曉明、國務院港澳辦主任夏寶龍、駐港國安公署署長鄭雁雄。美國財政部說，林鄭月娥「須對執行北京政策，打壓(香港的)自由和民主進程負直接責任」。8月遭美方制裁的官員中，唯一只有前香港警務處長盧偉聰不在國務院的報告內。

報告詳述每位官員遭點名原因，其中林鄭月娥是因為今年6月簽署「港版國安法」、動用緊急法來限制香港居民權利與自由等行為，包括將今年9月的香港立法會選舉延後一年。

根據美國的制裁行動，被點名制裁人士在美國的所有資產及權益、直接或間接擁有50%以上股份的公司均會被凍結及必須向財政部海外資產控制辦公室(OFAC)申報，除非得到OFAC發出特別許可，美國人均禁止買賣被制裁人士的資產及權益，亦不可向被制裁人士提供資金、商品和服務。由於名單可依情況隨時更動，代表該人士若一年內沒有被除名，就會面臨遭強制制裁命運。

林鄭月娥曾在電視訪問中表示自己在美國並無資產，亦不嚮往到美國，「對於呢啲所謂美國要制裁本人呢，我都係一笑置之，嗤之以鼻。」

「港版國安法」6月30日深夜生效後，美國總統特朗普7月中簽署《香港自治法》及一項行政命令，嚴厲制裁違反《中英聯合聲明》及《基本法》下中國對香港承諾的中方個人和實體，包括香港警方，並制裁與推行「港版國安法」有關官員及實體有業務來往的金融機構。法例規定國務院須在90天內公佈須就此負責任的個別人士，並在其後60天內公佈任何與該等人士進行重要交易的金融機構名單。法例要求總統在一年內，對遭點名外國金融機構實施法規中所列10項制裁的至少5項，並最遲在2年內採取全項制裁。可動用制裁包含禁止美國銀行放款及提供信用額度、禁止美國公民大量投資或購買該機構股票或債券，及拒絕該機構管理人員或擁有控股權益股東入境等。
香港特首成為美國通緝犯，開埠第一人777為港人爭光

考第一

林鄭係通緝犯
唔怪之得佳仔唔駛去台灣啦

嗱嗱嗱！唔係我話林鄭月娥係通緝犯
係新聞話：..... 美國政府引用《香港人權及民主法》及《香港自治法》制裁11名需為侵害香港自治與自由負責的主要官員『林鄭月娥地位等同恐怖分子與納粹』.....

點解冇全融機構…

港府：唔回應，我返去奶共先

蘆葦蔥老婆仔女早已移民美國
傳聞佢已經去咗美國一家團聚

通緝犯????

有寫咩？

好多新聞都係咁講，話林鄭月娥的國際地位等同通緝犯

獨裁直逼「恐怖份子」等級／林鄭月娥真不怕美國制裁？港媒：林讀哈佛次子已悄悄返港
美國政府 7 日公布對中國、香港官員的制裁名單，香港特首林鄭月娥就位列在其中，消息一傳出，外界預料正在美國哈佛讀書的林鄭次子會因此受影響，針對美方制裁聲明，林鄭月娥也發表了強勢回應。

與恐怖分子、毒梟同等級！林鄭的名字出現在美國黑名單上
在美國政府 7 日公布的制裁名單中，有 11 位中港高階官員被列入美國指定制裁名單（Specially Designated National List ，SDN）。SDN 的制裁行動非同小可，只要被美國政府認定為恐怖分子、毒梟、獨裁政權官員等會危害到美國的個人與公司，就會被納入該制裁名單裡。

依據美國財政部公告，除了被制裁人士在美國或在美國控制範圍內的資產將被凍結，美國任何人與企業，甚至是銀行、金融機構（Master、Visa）都不能與黑名單上的人士進行交易。若有美國人違反法例與他們進行交易也會一同受制裁。

美財政部聲稱，黑名單上的 11 人破壞香港自治並限制港人言論及集會自由，將以總統川普（Donald Trump）7 月 14 日簽署的「關於香港正常化」的行政命令作基礎，且根據近兩年通過的《香港人權及民主法案》與《香港自治法》進行制裁。其中，香港特首林鄭月娥更被認定為直接執行北京打壓香港自由民主的首要推手，11 人的出生日期、身份證號碼、住址等個資，都被公佈在美國財政部網站。

肥仔聰冇份 唔通做左污點証人

之前睇政部制裁名單同報告上制裁有咩分別？

香港自治法目標唔係佢哋，係啲中資銀行。90日後仲keep住個戶口就搵佢哋開刀

個十一條友係唔係以後唔洗坐飛機？

俾時間聰仔篤灰?

90日後你肯定侵仲有總統做？
一定連任？
支那Joe上台就咩都無，你條傻仔
仲係度吹奏拖字訣嘅制裁

林鄭可去一次美國証明自己唔係通緝犯

岀年1月20先交接
過左90日侵輸都仲有幾日玩

幾日嘅作用有幾大？
港共忍幾日都忍唔到？
拖字訣根本on9

輸晒

再高一級榮登SDT的話，MQ9死神無人機就可以喺任何時候，將佢哋整成肉醬意粉

連任到先講啦

又輸撚左

嗤之以鼻

請777守法

十分期待

mark低你個留言
11月睇下你鞭我屍定我鞭你屍

60日之內有

首份報告？咁上次第一次出制裁係另一條法？

充心希望係你鞭我屍
但你要知道拖未訣嘅制裁與空頭支票無異
無人知大選結果，不過種種民調同數據都
顯示侵好不利，除非奇蹟出現，否則支那
Joe幾乎贏硬

60日都輸咗選舉，侵侵根本唔想連任

上次係財政部

carrie排第4，唔係年年考第1咩，唔係特首咩

有冇銀行篤灰師？

真心想知有咩用

美國好心水清

空頭支票

制裁緊可以留喺美國？

公司仲要租波音飛機

都係總結一次香港情況同埋制裁名單，實際上冇特別，因為8月已經制裁咗同一班人，冇新人。

我諗係警告金融機構要切斷被制裁人既交易，否則60日內會出名單制裁佢地。

我從來都唔素信果啲乜9 poll
1. 左傾
2. 侵粉有好多都係唔撚玩social media既中老年人，有次我睇佢啲fans訪問啲撚樣根本red neck嚟仲有啲poll我屌佢老母懷疑根本刷data
3. 侵啲做勢大會人山人海，支Na Joe得幾個死Nigga去，啲左傾垃圾media同我講羸緊10幾%？

事實係新登記嘅美國選民同年輕人全部唔撐Trump，Trump票源無多到仲要樹敵太多，而家荷李活，NBA，華爾街都幫緊拜登催票，係名人效應下加上反侵潮流下，選情其實唔樂觀

第一個比美國制裁既特首
第一個比美國制裁既政府團隊

推

聰聰：點解唔記得我

港共 白手套 楊潤雄：

共產黨就係要搵佢做替死鬼
刻意造成香港人鬼打鬼的局面
維尼就可以置身事外 繼續扮無辜

真心其實我想問 佢地唔用自己
搵人做得唔得
佢搵個下屬或者朋友都避唔避到
先唔存在佢走佬/信唔信得過
既前提下

冇人咁天真覺得共產黨係無辜啊
除左郭文貴聲稱共產黨都有好人
但我主張全部九千萬黨員不分大小都要制裁

我係另一個post見到有個巴打咁分析

大數據睇選情
1. 56%美國人覺得生活比四年前好，史上最高
（贏到開巷嘅列里都只係四十幾）
2. 網上流量，侵侵大勝拜登就唔洗多講
3. 辯論上嘅網絡上新聞訴求流量，親共和嘅大勝12%，史上最大差距，呢個數據從來無錯過
4. 認為鄰居會投咩嘅問題，認為投侵嘅大勝拜登11-12%，同上面嗰項都吻合，同類問題各大民調都吻合
5.初選得票率，侵侵得票94定95%，史上第三高，根據歷史經驗去到呢個數從來未輸過，而且會大勝
6. 黑人支持率，冇錯侵侵係唔高，但共和黨根本從來未試過高過11%，侵侵去到破紀錄嘅25-30%，根據經驗民主黨要90-95%先有機會贏，結果係點自己諗下
7. 現場造勢，唔洗講啦，拜登完全冇人，侵侵啲fans排十個鐘，車龍據說去到142公里，自己諗下代表咩。好多選擇專家都知道動員力先係選戰關鍵，因為投票其實都有成本，你支持口投拜登但冇去投一樣無用
8. 承第7點，因此有調查以嚟，選民熱度較高嘅一方，從來冇輸過，據說侵選民熱度遠超過拜登19%，我就唔信嘅，睇現場一定唔止差咁少，咁結果係點都係自己諗啦
9. 郵寄投票，民主黨回郵率比16年更差（郵寄投票傳統上係民主黨壓倒性佔優），而且民主黨對拜登內部認同度得80%，侵去到95%，即係話就算民主黨人回郵，五票可能走一票，共和二十票先可能走一票，唔洗解釋啦
10. 其實仲有好多好多，大約仲有六至八個pt。不過有幾點現實嘅情況可以思考下。而家民主黨有冇人幫拜登站登助選？民主黨嘅打法，又拖援助方案，又拖疫苗，呢啲都有可能backfire嘅招數，如果選情真係穩到咁，民主黨會用咁高風險嘅招？民主黨個格似唔似準備好執政？另外，如果拜登真係領先成12-14%，其他日、澳、印呢啲國家會同侵侵組亞洲北約？北韓會有咁強烈嘅親美傾向？台灣蔡英文會開放美牛幫侵侵助選？英國BJ會直頭出埋聲落注侵侵？仲有就係維尼嘅動作，已經說明咗好多嘢

其實我睇到嘅數據同現象都說明，拜登唯一佔優嘅就係得民調，一樣已經證明咗唔可信嘅嘢，而且佢現實嘅其他數據同現象差距咁遠嘅時侯，會唔會係呢邊先有問題呢？呀……好似仲有賠率，但賠率只係一種精算數字，根據落注而調整，只可能說明有比較多賭徒買拜登

btw，睇完袁爸最新條片
話Chine Joe On99咁但背後啲人其實已經同整個矽谷合作，運用big data去睇有咩優勢咩劣勢，會跑出都唔出奇，話班農係2016年都係用呢招，dklm矽谷班賣國賊

自治法寫明 係強制執行
總統沒權阻止

你咁詳細，You win
但我始終對選情唔樂觀
基本全美國嘅年輕人都反侵，因為侵搞Tik Tok，正如香港人年輕人抗爭令政府係區
議會選舉付出沉重代價，唔好睇少當地年
輕人嘅力量同號召能力
加上荷李活名星效應你唔會估到有幾多游離
賓州會轉投拜登

大把人都好天真好傻

賀錦麗酸「川普不如習近平」受盟友尊敬引熱議 他們這樣解讀...

美國總統大選副總統辯論會今(8)日登場，民主黨副總統候選人賀錦麗在被問及如何形容與中國的關係時，批評川普害慘美國，更援引民調大酸川普在國際盟邦之間的受尊敬度不如中國領導人習近平，引發熱議。
與中國之間的關係，是競爭對手？還是敵人？賀錦麗先是批評川普的對中政策，造成大量美國人失去生命與工作，製造業崩壞，後又指責川普讓美國失去立場，並拿出皮尤中心日前的民調，指習近平比起川普更受到國際盟友尊敬。

其實加咗啲咩辣？

Push

點解好似都係霉下霉下咁

葱葱一樣係做咗等價交換

啲analyst唔係我寫既
係另一位巴打

btw想講2016都好多荷里活傻柒反侵，特別Avengers堆撚樣
我諗5/5波，唔會話特別侵會sure win但都唔好睇少侵，外國真係唔係個個都會玩social media
你話啲poll強制全民投既咁我一定信
但屌啲Tik Tok廢青刷到既data我信嚟把鬼

爆料交換留美

名單應該盡快加埋六八九

選唔到仲唔發癲原本經濟搞得最好，比病毒同ccp跣一鑊，錢又有女又有，呢世人差做總統名留青史，點知無咗，係你嬲到癲

呢D唔係天真啦
直頭叛國

外國先唔會因為明星撐邊個，而投邊個
人地民主進程行前咁多
香港係咪叫岩岩起步？唔再盲信明星效應

羞家呀

香港人既母親
食屎啦你

姐又多 60 日去準備關聯業務名單。其實 11 人果個名單前幾日到咗期，都唔出，已經有 post 問咩事。已家個名單改少少，又重新嚟過 60 日，去準備關聯業務名單，姐制裁俄鋁事件嘅翻版。連登仔仲攞嚟打飛機，真係冇眼睇。